乙型肝炎帶菌者請進

最近去私家醫院做第一次bodycheck
點知咁唔好彩發現我自己係乙型肝炎帶菌者
而且入面嘅細胞超過左一定嘅數量
個醫生同我講需要食藥治療控制
因為佢呢間醫院提供唔到食藥嘅服務
所以我自己上網睇但係發覺搵唔到
唯一都係灣仔家計會 睇完醫生check多次可以食藥
我想問吓咁多位有呢個病嘅巴絲
你哋係點樣食藥？
家計會或拎醫生紙係街度買？

咁多年黎有乙肝但唔駛食藥但keep住半年/一年覆診
早幾個月驗血驗到有少少乙肝抗體，話我已經冇左乙肝

有藥食架咩
我都無理佢好耐

要食藥㗎咩，乙肝帶菌其實喺香港好普遍
尤其50-60年代出生果批

香港有60萬人帶乙肝病毒
[url]
[/url]

港人成全球最長壽 力壓日本再奪冠

嘜野醫院想起政府e院食乙肝藥,1.要睇普通科門診診所再轉介到e院睇內科 2.睇急症室叫e生轉介
利申:食左6年entecavir,在公院每半年覆1次診取半年藥

會冇左架咩

乙肝疫苗???

要食嫁，同定記check virus level.
常見係食enterovirus 呢類抗病毒藥物

乙肝會引致肝硬化、肝衰竭，嚴重會死亡

請參考「鄧桂思事件」， 醫生就係唔記得處方antivirus 俾女事主，事主肝衰竭而死

唔好意思原來我留咗講好多嘢
我呢款肝炎帶菌者 佢話我入面嘅細胞數量係屬於嚴重嘅一對
係要需要食藥治療來控制
而唔係普通乙型肝炎帶菌者可以唔理佢咁樣
之後我再睇門診佢轉介我去政府內科部門點知佢要排到2020年12月所以我在上嚟問吓有冇方法可以食藥或者應該點樣處理

想問巴打你嗰陣排內科唔駛等好耐咩
因為我呢邊排期要排好耐

如果有啲人virus level 低可以唔使食

我老母都係乙型肝炎帶菌者
一直都無理佢
最近驗身話變左做抗體
仲以為就算係帶菌者都唔使理

我2013年肺炎+肺積水睇急症住左28月e院,出院後一直在內科覆診

28日e院

唔明點解叫帶菌者唔係帶毒者

唔該晒巴打 不過我排唔到內科仲要等成年半
所以而家再睇下有冇其他方法

唔洗咁啊巴打？

學術討論，明明肝炎係病毒唔係細菌

我係一出世就乙肝帶菌
廿歲左右開始每年驗一次血
啲指數唔算低 但未至於要食藥
有時上網睇到啲資料都有啲驚
其實除左keep住check
仲有無啲咩可以做多少少?
見到有巴打話慢慢變左無事 真係好
(已知唔好捱夜同盡量少掂酒)

半年keep住check睇指數無變無加就當贏左

食咩藥 幾錢？
我上網睇有隻新藥VEMLIDY唔知幾錢

會 我老豆都冇左 但醫生話好少人會咁

我想問17年打左抗體 有<1000既抗體
但剛剛驗血報告話我係乙型肝炎帶菌
我想問到底發生咩事？？？

香港10分1人有，應該都係30以上，30以下出世打左疫苗
控制飲食，作息，一旦有肝硬化或者惡化出現就要食藥控制